# Установка Настольного приложения

## Скачивание Настольного приложения

1. Зайдите на сайт camera.rt.ru.
2. Авторизуйтесь в личном кабинете, введя логин и пароль.

    ![](img/Desktop_App_0.png)

    ![](img/Desktop_App_1.png)

3. Откройте боковое меню.
4. Нажмите «Справочный центр».

    ![](img/Desktop_App_2.png)
    
5. Нажмите раздел «Начало работы», подраздел «Настольное приложение».

    ![](img/Desktop_App_3.png)
    
6. В разделе «Дистрибутивы Настольного приложения» указаны ссылки для скачивания файлов-дистрибутивов для работы с облаком через Интернет.
7. Скачайте сборку для 64-х битной ОС.

    ![](img/Desktop_App_4.png)

## Установка Настольного приложения

1. Запустите файл-дистрибутив, скачанный на прошлом шаге.
2. Нажмите «Далее» на экране приветствия.

    ![](img/Desktop_App_5.png)
    
3. Нажмите «Далее» на экране выбора папки для установки.

    ![](img/Desktop_App_6.png)
    
4. Нажмите «Установить».

    ![](img/Desktop_App_7.png)
    
5. В открывшемся окне проверьте производителя приложения (Rostelecom PJSC). Нажмите «Да», разрешив приложению вносить изменения на устройстве.

    ![](img/Desktop_App_8.png)
    
6. Дождитесь окончания установки.

    ![](img/Desktop_App_9.png)
    
7. Снимите галочку с пункта «Запустить приложение» — запускать пока не нужно. Нажмите «Готово».

    ![](img/Desktop_App_10.png)
    
8. Если все сделано правильно, на рабочем столе и в меню «Пуск» появятся два ярлыка:

    - «Видеонаблюдение v2 (x64)» — приложение для работы в режиме облака.
    - «Видеонаблюдение v2 (x64) (ограниченный режим)» — приложение для работы в оффлайн-режиме. В этом режиме приложение будет работать в локальной сети с VMS-сервером без доступа к Интернету и функциям платформы «Видеонаблюдение Ростелеком».

    ![](img/Desktop_App_11.png)
